【「兩日零確診疫情已過」傻的嗎？】低調置業討論區(323)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

留名

lm

突然間就爆咗post嘅

想問呢排按揭係咪等好耐？本身七月頭成交，上星期入左表，想提早六月頭成交批唔批得切？

想早d收樓早d搞埋d野佢

又要升了

樓市GOGOGO

Pin

Lm

一齊入黎做啦

今年冇通脹加啦

LM

其實喺呢啲時勢講加人工有咩意思

Me too . 零息加qe, 跌番落0點幾可能不遠矣

好多professional grade 請人都不限背景架

一手硬一手軟，而家公務員唔聽話，要聶德權牢牢抓住再利誘

都唔係，以前剛畢業做過一份point 14 starting，其他同事都係無乜相關學歷，不過認真professional grade 普遍職系結構底闊，中層已經好窄，同埋人數少

起薪就算同EO 接近，但人地升EOI 後可能你仲要post 多兩次先有得升

今年應該唔會，下年難講

到你做緊發現同期入職既EO 已經EOI ceiling，分分鐘已經act 緊SEO，你仲係equivalent EOII 未到ceiling，就會覺得點解咁唔公平

EO II > I 真係升得快
性價比高。

其實聽啲前輩講entry level 比咁多格你，真係預你慢慢學，做到爆point 先升，但EO 玩到咁寸，好難唔令其他professional grade officer 灰心

樓市gogogo

特色單位黎架

所以話瓏門對窮人真係好差，標準分層單位要改則先得，但改完都唔夠特色果啲原裝則靚

但一上特色就貴勁多，人地yoho 起碼有標準樓層大單位

好似借得少先得咁少？

貸款額

300萬元以下的新造按揭
0.5%；

1,000萬元以下轉按
0.5% ；

300萬元以上新造按揭及1,000萬元以上轉按
1%

from 生果報

無哂d轉按會唔會係律師樓最傷

大插

瓏門個聽比較窄，極準三房則都好似唔過 3 米

我上星期入左紙會唔會減我回贈

要拆一間房個廳先啱feel

應該唔會，offer 通常以入紙申請當天為準

廳窄過2.7m 望落好壓逼

咁都好d

場 運動/疫症 完咗嫁啦
咪講加人工囉

香港都完咗㗎啦
登記做選民啊

買住啲平既先 趁而家低分 慢慢樓換樓啦
好過等一年 樓又升幾十萬

大貓話可能都會減
借300以上
但未有白紙黑字

全部瓏門？

新手求教，按揭果度有野唔明
如果我首次置業買450樓想5成按揭，但我過唔到壓測，但係供款唔過人工50%, 而加銀行大唔大機得？

無供應就合理法啦
之前50蚊一盒無人買，現在口罩120蚊一盒都叫平

黎緊4日假期， 一定勁多人睇樓

岩呀 下次遇到心水盤已經唔知係幾時

港樓真相係唔跌

咁真係有住屋需求，唔買都要租。不過睇岩心水的盤唔多，垃圾盤都開到貴一貴

律師樓最好問番按揭銀行 係咪on list

係， 比得幾百萬買樓， 搵返正常價好d，唔好慳過小小，律師個角色都緊要，無謂一陣貪粒糖輸間廠

呢個case我覺得你搵多d錢先買樓好d
或者唔好買450
買400應該過到
但如果你有要求一定要450嘅
咁我唔建議你買

業主企好硬
但間中都有d業主低於市價賣
個d盤普通人唔會見到

同埋上網見到個d成交價其實已經一兩個月前

都係繼續等
搵多幾個aa 留意，有筍盤就會話你知
期間盡量預先睇曬不同方位同間隔既盤先
到有筍盤出現就大概知咩料，再上去睇一次樓冇漏水就可以扑搥

內部轉讓
或者連租約無樓睇

2個aa 都話會keep 住搵
但佢地應該放棄左我
係咪盡量都唔搵返呢兩間aa店既其他aa

跌完了 Gogogo!

都唔會既，佢地想做生意都會幫你搵下
佢地知你真係有心買就OK
同店其他AA怕老監撞口撞面

8樓點會見到

Gogogo

3月已經升明明3月係外遊回流高峰

新手入黎同咁多位老手學野🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

450萬
50%首期
佢話過唔副壓測，月入最多得$20000

不如買 425萬
咁就可以過壓測

1400萬有機會買到西半山3房套了

唔記得邊年成過一間
除左717-723，仲有一隻783

你個客平時有冇叫你整呢整路？

新盤一定最好賺，二手叫價企硬，買家唔肯追價，佣又少啲，無咁落力

果陣aa 都係咁叫我買泓碧，峻源同天鑽
直接同佢講只會考慮一個屋宛就得

呢個冇

呢個座向果時40樓都有味
8樓唔敢想像

我用緊陳黃林 ，citi 都onlist
AA 介紹過王潘同陳黃葉， 我最後無用

我未找數， 果陣報價好似7千幾全包，因為我親戚岩岩搵佢買左樓介紹， 所以佢免我加擔保人文件費。 你打去比佢地報價問清楚先決定啦， 因為屋宇/村屋/舊樓好似都會影響個價

我應該唔係最平， 係親戚用過ok先用。 我覺得買賣過程中touch wood 有啲咩嘢，佢會代表你同對面傾， 所以我會寧願比多小小。

打錯。應該6千幾

無錯，開揚最緊要。已經差好遠了。
再要求就睇價錢了

居屋再創千萬高價成交，鰂魚涌康山花園東南3房以1068萬元沽出，造價直迫同區私樓康怡花園同類間隔，並成為全港最貴居屋單位。
康山花園2座高層F室，實用面積592平方呎，東南3房，坐擁開揚景致，業主於3星期前以1,100萬元放售，叫價較同區康怡花園3房為高，但因為內籠有裝修，鮮有高層放盤，最終以1068萬元新高價易手，實用呎價18041元，創屋苑新高價外，亦打破旺角富榮花園於2018年創下的1065萬元新高價。
而上址網上銀行估值約1063萬元，造價較估價高5萬元。
中原地產康怡康安街分行首席分區經理楊文傑表示，康山花園對上一宗高價成交為去年促成的8座中層C室，實用面積592平方呎，造價998萬元，而目前同類單位叫價介乎930萬元至990萬元不等。

CCL 29-04-2020 175.90 +0.22

係咪反映緊四月頭既成交？

大概係喇

肺炎咁大鑊
ccl之前都係跌咁少

因為十幾年黎既都市傳說「SARS 再黎我一定要買樓」，終於成真

反映緊4月尾

十幾年既承諾嚟 We will be back

香港人真係好有誠信

認真問 寶星好唔好住

冇小朋友ok 既

好嘔心
幾十歲人啦

$499 for this, deal?

唔知發生咩事
同意居住體驗先係自住樓既主要選項，而呢個因素係因人而異，如果你根本唔鐘意住果度，你成日都想賣左佢，點守？
升唔升值果啲太虛無，根本量度唔到，有時分分鐘係人人預佢會跑贏而願意而家比溢價，最後呢個溢價值唔值得比真係到賣果時先知

我好尊重我老婆，佢話唔買既盤我絕對唔會再睇，女人睇既野可能同男人唔同，但市場參與者並非只有男人，唔睇埋另一邊只會自己蝕底

做得你dream flat 一定有啲野吸引到你
地區、配套、家人朋友網絡等等，最簡單其實就係返附近位置搵返間負擔到既，咁樣個升跌幅度應該會最貼近你dream flat

好多時啲所謂升得快既位，如果市況一轉，佢一樣會跌得快，所以如果自住就無謂咁執著升值潛力，潛力唔一定可以變現

舉個例，啲人6年前已經講緊屯門碼頭會因為港珠澳跑贏大市，如果你本身target 市區，你會唔會為左跑贏大市住屯碼？如果會，過去6年你每日交通時間已經輸左1.5小時，你仲想唔想挨落去？
唔挨既話sorry，呢6年佢無特別跑贏大市，你白蝕左交通時間（生活質素）；
繼續挨？唔知幾時先可以將潛力變現

寶星成條街都係昆蟲
乜真係好住咩？
交通又唔方便
出旺角搭巴士行上條打磚坪街會痛苦
有小巴都叫好dd

屏麗徑咖喱係幾好食
不過唔知執左未

如果唔係dream flat
你又點會購入？

咁九龍區都有單支樓400萬
細少少咁啦

睇餸食飯

不管揸住幾多預算，買樓一定會有野要 trade-off
話之你揸住五球定五億去買，都係一樣。

巴打好慘...
大家知唔知，其實有冇辦法係買之前check到/容易啲feel到有呢啲暗病？

睇緊按揭需要既文件 要提交兩年既稅單
但係我去etax download返兩年既評稅 佢出呢句俾我：
本局已審閱你2018/19年度的個別人士報稅表。根據所得資料，你現時無須繳付任何薪俸稅。
係咪print返呢句俾佢睇就得？

1房定開放式

各位大佬
想轉按但岩岩轉工係咪唔得

轉按不嬲最高只做8成，同埋最長25年

你有無報稅個份

有呀 個份都得？

我比左報稅個份

老實，寶星嘅不如加多少少返嘉湖算
除非你荃葵青或者沙田返工
佢附近個理
環境好撚一般

個仔幾大

咁就問銀行清楚d
可能唔同行業唔同銀行又唔同做法

如果齊報稅表+糧單的話正路夠做
印象中對上一次做mortgage都無交過稅單上去

(要上MC就唔清楚)

公務員唔使啦

咁30年還款期後既按揭係兩年監期後咪做唔到轉按！？

Bingo

有冇人屋企貼隔熱膜

唔做按保就睇樓齡人齡，現時最長30年

請工人有時唔係一黎就啱心水，唔好諗得佢地太醒會實在啲

隔離將軍澳個post推得好快
可以預見將來嘅將軍澳
會升得超勁

合理嘅，
有錢嘅年輕couple通常一係啟德一係將軍澳，而將軍澳又有康城易入口d。

ps 有錢d我都揀將軍澳。

可以，溫馨提示
8轉8要再比保費

入哂伙之後真係多人得誇張
我見一個LP6都已經2500+伙

識人租將南買康城

發覺香港人對tko 睇法好極端
一係好鐘意，一係好唔鐘意
好似我老婆咁，就對tko 極抗拒，話空氣差同濕wo

可以

你d朋友有錢
將軍基本要7m。大西北5-6m 。

連登多後生仔上
後生又鍾意買新樓
香港近幾年新樓集中將南康城
唔係就要去大西北或者白石角
咁多人討論將軍澳都正常

我老公都係唔鍾意將軍澳
我自己就無乜所謂

咪撚鬆懈啊
堅守防疫 支持黃店

鎖門唔比租客入？合唔合法先🤔

完全冇根據
反而我覺得多咗真香港人買樓

我想更正下，應該係「十幾年來，個個掛在口邊都話 SARS 再黎我就唔會再錯過買樓既時機」

疫情未完， 樓價仲會跌， 淡淡又要賣自住

大部份都係香港人買啦。9按之後，大把人買得起。

以前買8M同6M樓的分別，係買8M要多2M首期。邊會咁易儲到2M，但6M樓又覺得太差，所以無買住。但現在買8M樓只係要多30萬首期，同月入有70k，兩公婆夾，自然多人買到。

其實好多因素令一個人唔買樓
但好多因素唔係因為價錢

例如你話份工唔穩定
同樣地跌一半你都會因為份工唔穩定而唔買
唔會因為平左一半就突然無左份工唔穩定呢個因素

到時樓平左，租又平左，你就會都係租住先，等份工穩定先買樓

都係不外乎拆牆身造櫃、地台同閣仔

Sorry, 無留意係開放式，咁應該係地台同閣仔了

連登講港灣會比人屌架

龍巴咁留意既我應該要估名賢居，但名賢居無3房，咁就轉估倚嶺南庭

更正，兆康對面啲私樓就好硬淨
兆康就唔算硬喇，就算而家入場，比高位仲有超過10%折讓

個寺佢都控制唔到既
墳呢其實倚嶺同聚康望嶺南方向應該都有啦

不過開則真係叠茵死症，大細單位都開得差，廳房比例開得好反智

唔熟個區 其實有咩好？又唔近黨鐵

話說我5月尾收樓
早排打去律師樓講幾時簽淨低個啲文件
個律師強調左好多次，到時呀擔保人要同律師單對單咁傾同簽文件，再強調，係單獨
請問係咩意思，我唔可以一齊聽架咩，做咩係咁強調單獨

利申，我係借款人 老公係擔保人

因為怕你強迫擔保人，即係你老公簽名，
正常情況底下銀行同律師樓都要確保擔保人清楚自己既風險，同埋係自願簽擔保
唔係既話第日你走數，佢反口會好煩

唔該巴打

名賢之前睇過其實個開則唔錯，不過最後無考慮都係怕單橦大維修同換樓放會難d. 不過名賢個地點真心好J,一落橋就門口， 真係3分鐘就行到西鐵站

名賢換叠茵575
佢會唔會好快接受唔到個廳

名賢兩房都500呎
咁疊茵個聽真係會縮細好多

可能我小朋友仲細，我反而係留廳親子時光多啲
不過兩廁真係維持家庭和諧重要元素

廁所門開係個廳到

今日應該有確診，要跌了

恭喜哂！！！

恭喜哂，大行差唔多，細行好似優惠好d , 買左幾錢？

合理，另外按揭可以問埋花旗，慢啲，但plan 靚啲

我覺得諗住用citi 就預3個月成交期好d。

巴打們請教一下，岩岩睇左個盤，業主要求5個月成交期，佢話要避銀行按揭罰息，有冇人試過類似情況？

其實會四圍post 既工係咪住大圍/青衣最正

渣打好似星期一改0.5

星之谷應該俾哂好plan你揀

大家都係受金管局監管，最多都係啲minor 位要求唔同，即係credit card utilise rate 低過幾多唔洗supporting 咁
Stress test formula 點會唔同

大家都做到都可以揀最好果間，無謂綁死一間

6J29?

最緊要睇啱，自住有買貴冇買錯既

唔係出糧果間銀行做， 我出糧戶口重係用緊簿仔，n咁耐冇打攞3個月bank statement 都要7-10日，再加citi要做3至4星期。我驚太趕，重要翻工。

3個月慢慢攪，鬆動d。

我覺得點都最少揾2-3間。比較下。

我揾左兩間，大貓同城市。

大貓係快

十大屋苑本月錄275宗成交 創13個月新高 長假期逾千人約睇樓

我入左五間bank

咁緊要既野，點都買個保險申請多間。就算你100%實批，你申請一間，到時佢有咩制度改左，個rate , rebate ..etc, 你就硬食。冇任何轉既機會。同埋間間批既時間長短都唔同。一陣佢拖你一下你就煩。

同埋點會俾人話....大把人申請幾間

咁又好似多得滯

你講批唔足既話，間間銀行估價未必一樣。估唔估足價， 都算係按揭唔好淨係申請一間既原因。如果你淨申請中銀，佢估唔足你就要俾多d首期。

上唔到會應該係大訂都total loss 埋

有錯請其他巴打指証

一成咪就係到時既訂金金額

最少大訂加印花稅

仲未計成交唔到業主可以追差價

屯門果堆買到無哂貨

咁公道啲取消交易可以退印花既

你簽左臨約，有冇即刻去中銀幫你估價？
估得足就唔怕
我之前未買都好怕估價同壓測，最後直接打上去Hkmc問壓測
9成按揭，計入息計唔計埋Housing allowance,佢話計我先放心

恭喜消防巴！幾時我先買到

Auntie應該補到錢嘅

通常跟成交真價做。

四小 奧運應該岩你

不過都想問下呢到，有冇人都係收入係basic + housing allowance
申請按揭個陣收入係會兩樣計晒，定要分開？

咁就夠
恭喜晒

可能1999，唔知有冇人解答到

咁都好，雖然問左Banker同HKMC都話計
不過都擔心，因為想一成交就即傾裝修
一陣批唔足9成就大獲

我諗連鎖反應無咁快出黎，而家主要都係執輸行頭慘過敗家心態

我身邊唔識受影響既人，不過講真經濟差vs QE真係等緊爆邊，唔知邊面會贏

why not both
香港經濟差
但係美國QE連帶香港通漲加劇

真，仲有一班四十歲左右等沙士重臨既人

其實銀行用幾間估價行的，你去銀行問距會再打電話去問最高估到幾多，有臨約唔係高估價太多一般都估到價俾你。

冇錯，的確可以咁發展，唉窮人只會更慘，食都冇得食

想問東涌4個樓盤。你地會點排？利申想上車2房

東堤
藍灣
海堤
映灣

我心入面有答案。不過想知你地點諗。八卦一下。佢地有冇大伏？
仲有佢地管理費幾錢呎？

你買個陣Agent冇資料俾你？

唔係5座啦，放心

而家先問

好彩唔中姐
一陣同層/上下層有凶宅就慘
我搵過d凶宅上/下層都估得足既

買完先問凶宅，唔知好過知

偏偏係呢啲人先發到達
懷疑人生中

我由想買，到睇樓都過左幾年先入到手
好多人由想買到真係買，都係用一頭半個月時間

咁而家先上嚟問？
第一日睇瓏門？

其實香港經濟一d 都唔差喎

點解咁講呢

其實出面停左好多行業
你可以話香港根基厚頂得順
但同時唔少中小企已收左皮
雖然疫情一過，又會好返d
但呢5個月的確影響好大

如果係我無左生小朋友果part，會無曬動力

URGENT
如果同agent傾啱價錢
都傾到有優惠嘅佣金折扣
係咪係臨時買賣合約的時候
亦都白紙黑字寫清楚佣金% thanks

係

聽日會去簽
有無d咩特別野要留意
細訂 3-5% 不等 ？
2-3 個月成交期
係咪都要講埋

果位巴打地理科fail

Exactly, 如果無小朋友，我而家直接加入失業大軍都Ok了

收租大户使乜做嘢

巴打係已經決定左唔會生小朋友？

係
一層自住一層收租已經足夠
兩公婆印印腳
得閒去下旅行
生小朋友完全係第二個mode
直接影響買邊區買乜樓

有排都未去到供滿/賣一兩層贖曬其他單位果日，而家仲跑得郁就盡力跑，第時小朋友果代唔知咩環境，仲要兩條化骨龍分

生完依家都諗買多層供多啲定留錢比個囡出下國玩好

老婆賣身兩年即係唔洗再要MPS 了

同埋佢2年後要搵工一定搵到，我就難講

其實有無睇埋支行網估

即係個業主根本唔想賣
放風試下水溫？

大貓估得底好多

岩嘅
各人有各人選擇
最緊要兩公婆happy

我同老婆鐘意小朋友
預左有排捱
換樓多左好多考慮因素
仲要諗埋近邊邊屋企四大長老可以幫手揍

想問下大家點查棟樓有邊幾個單位係凶宅
今日睇到個單位幾好 問經紀就話同層肯定冇
問佢樓上樓下有冇 佢又好隱晦話樓上好似有 要番鋪頭查查先知

通常銀行實地估會差網上幾多？

其實就算你未買打電話去估，同有臨約再打去估隨時可以爭10%
8%好少事

南昌好過四小
比我揀南昌
不過要努力得勁d先得

景觀好靚？

新港城真係貴到痴線...兩房成萬9蚊呎唔捨得
所以最後去左睇海旁個面，呎價平好多，同大好多

而家好煩，如果新樓要做9按
賣個到要完全成交先上得HKMC

八成按揭係唔洗，你可以問多次banker
我新樓9成按就要有舊樓正約先申請得
所以我新樓成交其係舊樓成交加2個半月

Yes，我就穩陣d，收左大訂先簽新樓臨約

師傅山其實係邊到？見你地成日講

佢情況係入息問題，唔係首期

我諗佢簽得臨約，應該有問清楚掛
係唔係獅子銀行個供款比率要求低過其他銀行？

佢女朋友最近入息低左好多呀嘛，如果計唔到，林鄭plan 都唔洗計啦
當然你話抬多啲首期，唔上會都唔係問題

但佢情況係好需要搵多幾間銀行

獅子都唔會鬆啲啦

commission based 既工唔係過唔到hkmc 架咩？？

佢係WFH所以減人工？實際情況唔記得
不過Comm base 可以交兩年稅單上8成

好彩allowance我問過hkmc係計

要睇咩allowance
Guarantee 既例如housing allowance / meal allowance 就計
唔guarantee 既例如OT allowance / shift allowance 就唔計

Housing allowance黎

你問左計既都係guarantee type 啦
只係驚有啲巴打睇完以為乜春allowance 都計

如果係我，我間間都申請
是但一間做到按揭都還神

我記得消防巴女友係sales，唔知銀行點計入息

2m首期，印花稅+aa佣金+律師費都400k，淨番1.6m做首期，月供36k,兩個人入息要過62k
所以好危

咁師傅山姐係邊？
淨係知山山係⼁乛⼀⼂

都係，所以都係自己再去銀行問清楚
始終買樓唔同買棵菜

實估多數有低無高？就算升市？

唔明你講咩
不過業主市多數都係成交價高過估價

Sales 銀行可以計兩年稅單除24，反而唔知MC 會唔會堅持6個月除6

另外林鄭plan 唔係無要求，如果本身過唔到6成壓測，已經唔eligible 去申請林鄭plan

唔知點解銀行一定話無問題
但真係有問題咁d工夫咪浪費左？

我準備申請，都會借9成
希望順順利利

諗住申請獅子，渣打同建行算

Rebate都唔係重要，最緊要批得足
想留舊錢做裝修

銀行果關就唔難過既，最難不嬲係MC果關
之前屯門樓個post，都有勸過佢計掂條數先好諗瓏門
2m首期唔代表上到會，除非泵大個首期
到時上唔到會真係蝕撚哂訂俾aa
你簽左約上唔到會，aa理撚得你，都要你俾足佣

果到都幾皮野架

Case 1 係答案
銀行扣唔扣中介回贈就睇你有無declare，但你declare 左就好大機會唔批
所以啲人通常唔declare

疊茵3房係18年後先升得急
17年都係5字有交易

我係換樓
最緊要批得足9成
而家成日等舊樓完成成交，就去搞按揭
希望佢拿拿聲同我提早成交

我知呀。我意指網上估價唔準，多數會低過銀行實地估幾多？
我準備問下d rm 叫佢幫我睇睇估價

其實網上估價都係其中一間估價行既估價，打電話去話唔到，佢就會打多幾間估價行
估價行上下差距可以有10-20%
視乎你個單位附近多唔多成交

係，最緊要搵多幾間包底，唔好信任何一個銀行sales 講野，只比佢一個做

佢到時做唔到都係理鳩你架咋

加油

挑，我叫佢讓一間半間1617價出黎比我地接火棒佢都唔肯，算鳩數啦

thx ching， 咁即係非大型屋苑，好大機估唔足。or要有最近成交作參考

瓏門買完，我怕佢訂都俾人食撚埋

AA正仆街，aa為求你簽約，一定會吹到實做到按揭
到做唔到既時候，真係話鳩之你

如果交投少，網上估價會低好多

即係做mortgage 銀行實地估會低網上好多？

其實MC 唔會頭3個月寄信問你係咪住緊，不過你成交前已經要確認check 左單位，有咩問題你都無仇報

唔declare 唔係犯法?
虛假文書?
果陣個banker專登問我中介回幾多
攪到變左case 2

下？

我建議佢明天搵星星問吓，按揭 broker 會比較熟邊間易搞啲

新買賣有合約，價錢唔太過份通常都跟合約價
網上就跟過往成交參考，成交少，估價咪低（因為隨時用緊2016/17指數作參考）

咁你自己take risk 啦
我都無說服你做邊樣

星星果啲唔係都係理鳩你，你自己交form 咋咩
老實講佢個case 支資比較易做，可以搵埋工交建

至於其他咩大貓跑步咪入多兩間囉

thx ching. 我而加都係睇最近成交價同網上估價鋤。咁應該都安全唔會差太多

爺你老母咩支拿狗

跌市已完結 積左幾個月既購買力
而家開始放出黎 呢排好多人搶樓

市旺，正常成交價=銀行估價+10%

可能消防巴做9按？

所以佢一定要搵齊啲銀行，按揭無事就ok
不過消房巴，都建議你諗定worst case，有無另一個擔保人可以加，又或者屋企有無現金support
唔好等到銀行say no 先諗後備plan

9按仲易岀事，過唔到壓測

無錯，都係得呢兩個方法

咁都係會借大左

804 九按最多借 720
2.5% 30 年月供 29k 壓測大概要 77k 先過到

希望消防巴問多幾間銀行
會唔會細行易批D?

佢問題都唔係借8成唔夠首期，佢係入息問題

ya, ching睇左我post?

青衣荃灣都係

佢最大問題係recent 3 months bank in record

我有朋友都係3月開始WFH，人工跌到淨返正常20%，佢現契轉按5成，銀行都唔比佢用2年稅單/24，要佢用6個月月結單除6，好彩係佢現契借多借少無所謂

我果問你呢個咩app黎

未買樓，想問下購買力
走去渣打問按揭，條友都係用呢個 app 計數
（就係唔多信呢啲 app 先想搵真人問）

要俾成6個月OR一年咁多?
如果借5成, 3個月糧單夠唔夠? (新工)
THANKS

當你8成，正價保費2.15%
即係當你借100萬，就要215,00保費
如果你過唔到壓測，可以唔計壓測，只計入息測試，代價係交多15%保費，即係總保費24,725（未扣discount）

但係提提你，以我所知除左支資4大行，無其他行玩林鄭plan

3個月出糧記錄+一年稅單，不過佢5成按應計唔洗交稅單
但佢新工九成要問埋上一份工既資料

新工拎定contract 穩陣

試過睇左相先， 上到去發現完全唔同。
原來AA係佢地個database搵返個盤8年前業主未買果陣既相我睇

嘩第一次見

再唔係有d盤未有相就係database 求其搵d其他單位既相拼埋當有。 你去中原search 名賢居低層c果間，佢有相片集， 但d相同果則好明顯唔同

[member]我31k左右
我計左幾條數既
今年佢半年 計埋4月 都有41k
佢上年稅單同我加埋就有54K
(最壞打算 計佢稅計）
林鄭plan 都係要52K 都過到
我又想問 中銀話佢地問題不大 要睇mc
我搵幾間銀行
其實佢地最後都要過mc 呢關
咁搵幾多間銀行關鍵係邊
我地呢邊都可以拎多60幾萬出黎比首期既
aa 銀行 屋企人都唔擔心 話仲可以搵人做擔保
但我就驚 我係咪過份緊張[member]

有d會話連租約賣
等你死左條心佢

人就係咁
一日未收樓一日都會左諗右諗
收完樓後又要煩裝修

其實可唔可以自己打上mc問進度？